# LdonRunner
 
某ゲームの某鯖の某マクロセットが存在する前提でしか動かない、自動運行ツール。Windows用です。
一般的なツールではないので、ふらりと訪れたかたの役には立ちません。あしからずご了承ください。
現在α版で、単一のゾーン内で自動移動および戦闘開始する機能、ゾーン内で移動経路を設定する機能があります。
 
# Installation

1) e3_macro以下にあるe3_LdonRunnerAssistant.incを、E3 Includesフォルダ以下にコピーする。
2) 同フォルダ内にあるe3_setup.iniに、以下の行を追加。

```   
#include e3 Includes\e3_LdonRunnerAssistant.inc
```

3) E3 Macro InisフォルダにあるAdvanced Settings.iniに、以下のように登録する。#23のところは、環境に合わせて他のマクロと連番になるようにしてください。

```   
Include#23=LdonRunnerAssistant
```   

3) 以下のいずれかの方法で起動する。なお、起動する前に、MQ2が有効なEQクライアントおよびEQBCSサーバーが起動している必要があります。
* buildフォルダ内にあるzipファイルを適当なディレクトリに展開し、main.exeを起動する。
  通常はこちらがよいでしょう。
* このリポジトリ全体をクローンし、main.pyから起動する。以下のPythonライブラリに依存します。
  * Python3.8
  * Pillow
  * ttkthemes
  * graphviz (* Graphvizを使うには、別途Graphviz(https://graphviz.org/download/) を用意し、dot.exeにパスを通しておく必要があります。
  * tranisitions

# Usage
 
このツールは、EQBCSに接続しているキャラクターが6人以下であることを前提としています。7人以上ログインしていても起動はできますが、どのキャラクター同士がグループを組んでいるか判別できないため、自動運行はできず、最初にログインした6人のステータス等を一覧する程度しかできません。
このツールには、大別してPlay ModeとEdit Modeがあります。それぞれ、ウィンドウ左中央あたりのボタンから起動します。

# Terminology
* ゾーンプラン
  * 単一のゾーン内で、どのように移動していくかを記述したJSONファイル。
* マスタープラン
  * 拡張子がtxtのテキストファイルで、中にゾーンプランファイル名を列挙したものです。α0.1の時点では、複数のゾーンをまたいで進行していく機能は実装されていません。
* ウェイポイント
  * ゾーンプランの中で、移動の基準となる点のこと。
* メインパス    
  * ウェイポイントの列で、これに沿って移動していきます。α0.1の時点では、パスにはメインパスしかありません。
* ヘッド
  * いま、ゾーン内の何番目のウェイポイントまで進行しているか。

## Play Mode
あらかじめ登録した経路に沿って移動し、戦闘が発生したら戦うというモードです。/stopfした状態で使用してください（/followmeしていると、引っかかった場合の自動修正が難しくなるため）。

### クイックスタート
マスタープランと対応したゾーンに行き、マスタープランファイルを読み込んで、Playボタンを押します。

### - GUIから使用する機能

* Loadボタン
  * マスタープランファイルを読み込みます。
* SeekHボタン
  * ヘッドが0番（メインパスの先頭）にあるとき
      * グループメンバーの座標の重心から最も近いメインパス上のウェイポイントに、ヘッドを移動します。経路の途中でツールを再起動したりして、メインパスのどこから開始すればよいかわからないときに使用します。
  * ヘッドが0番でない（すでに移動を開始している）とき
      * 現在のヘッドよりも手前のウェイポイントの中から、現在地に近いウェイポイントを複数選び、そのうち最もヘッドに近い番号のウェイポイントをヘッドとして選びます。戦闘の都合などでメインパスからそれてしまったために、復帰するために使用します。
* ResetHボタン
  * ヘッドの位置を0番目の点にリセットします。
* Playボタン
  * ヘッド位置からスタートして、経路に沿って自動的に移動しつづけ、戦闘が発生したら戦います。
* Stopボタン
  * Play状態を中止します。ただし、移動が止まるのは、全キャラクターがどこかのウェイポイントに到達したか、到達をあきらめたタイミングです。
* \>Oneボタン
  * 現在のヘッド位置から、ウェイポイント一つ分だけ進行します。 
* Show Mapボタン
  * 現在機能していません。PoKのマップウィンドウが開きます。

### - EQクライアントから使用する機能

* ```/bc i am main tank```
  * 実行したキャラクターを、メインタンクとします。このキャラクターから/bc startbattleを行います。またバフ要求は、このキャラクターからメインバファーに対して発せられます。メインタンクは、名前のうしろに(T)と表示されます。
* ```/bc i am main buffer```
  * 実行したキャラクターを、メインのバファーとします。メインタンク向けの単体バフをgroup buffに登録しているキャラクターをメインバファーとするのがよいでしょう。メインバファーは、名前のうしろに(B)と表示されます。
    
メインタンクとメインバファーが未設定の場合、クラスに応じてどのキャラクターがそれぞれの役にふさわしいか、自動的に推定します。ただし、EQBCS経由で流れてくるクラスの情報は不安定なため、それぞれの役を固定したい場合は、上記コマンドを使用してください。

### 引っかかったとき
手動でキャラクターを動かして、引っかかっているところから離してください。そのままメインパスに復帰できるようなら、勝手に復帰します。

### 戦闘終了を検出できず、ずっと戦闘しているとツールが思っているとき
過去に一回しか発生していないのですが、EQクライアント側から以下のコマンドを打つことで、ツールの戦闘状態の認識を更新できます。

```
/bc lrwazzup
```

## Edit Mode    
ゾーンプランを作成し、経路を登録していくためのモードです。最初に、マッパーとなるキャラクターを、EQクライアント内から以下のコマンドで設定する必要があります。

```
/bc i am mapper
```

ゾーンプランの作成や編集は、対象のゾーンにマッパーがいる状態で行う必要があります。

* Newボタン
  * 新規にゾーンプランを作成します。
* Loadボタン
  * ゾーンプランファイルを読み込みます。
* Saveボタン
  * ゾーンプランファイルを保存します。
* New Pathボタン
  * α0.1の時点では、機能していません。
* Del Pathボタン
  * α0.1の時点では、機能していません。
* << < >> > ボタン
  * ゾーンプランのウェイポイントを指定するカーソルを移動させます。しかし、リストをクリックしたほうが早いでしょう。
* Add Pt.ボタン
  * マッパーがいる位置を、現在選択されているウェイポイントの後ろに追加します。しかし、EQBCSから流れてくる座標には誤差があるため、後述の方法で、EQクライアント側からウェイポイントを登録する方法を推奨します。
* Del Pt.ボタン
  * 現在選択されているウェイポイントを削除します。
* Add actions to this waypoint
  * テキスト欄にこのウェイポイントで実行したいアクション（後述）を入力し、Updateを押すと、それが登録されます。
* W B H A P R
  * アクション追加のショートカットです。マウスカーソルをホバーすると、何が追加されるか表示されます。α0.1の時点では、WとBしか機能しません。
* Show Map
  * 現在のゾーンマップと、登録済みのウェイポイントが別ウィンドウで表示されます。最初に巨大なマップウィンドウが開くので、左上のShrink Windowを使って縮小してから使用してください。なお、このボタンを再度押すか、マップウィンドウのUpdateボタンを押すと、表示が更新されます。
    正直いけてないですが、Tkinterで伸縮可能な画像をラップしたウィンドウを作る安定した方法がわかりませんでした…

EQクライアント内からウェイポイントを登録する場合は、マッパーのキャラクターが当該ゾーンにいる状態で、

```
/bc maploc add ${Me.Loc}, ${Me.Height}
```

を実行してください。

また、α0.2.3の時点で実行可能なアクションは、以下の通りです。

* wait秒数
  * 指定した秒数だけ、そこで待機します。waitと秒数の間にスペースは入れても入れなくてもかまいません。バフの自動更新などを行わせるために、一定時間待機するウェイポイントを設定するとよいでしょう。
* buff秒数
  * メインタンクから/tell メインバファー buff meを送信し、指定した秒数だけ待機します。待機時間が経過すると、問答無用で移動開始するので注意してください。
* goto行数
  * そのウェイポイントから、指定した番号のウェイポイントにヘッドを移します。経路をループさせたいときに使います。
* bc 秒数 コマンド
  * スペースによる分割が必要です。メインタンクで、「/bc コマンド」を実行し、秒数だけ待機します。α0.1の時点では、メインタンク以外のキャラクターや、グループメンバー全員で/bcコマンドを打つ機能は実装していません。また、ウェイポイントに到着した直後はスペルのインタラプトが発生しやすいため、直前のウェイポイントはbcコマンドを打つウェイポイントと座標を合わせておき、少しwaitを入れておくと安定しやすいです。
* hidec
  * そのウェイポイントで、すべてのキャラクターが/hidec npcを実行します。
* p
  * そのウェイポイントでは、敵に攻撃されても先頭を開始しません。橋の上など、戦闘しては危険な箇所に設定します。


既知の不具合
* α0.2板の時点では、ウェイポイントに登録されたアクションは、ウェイポイントに到着してからではなく、移動前に実行されます。

## その他の機能   
### Tells recieved
このツールを起動中に、受信したtellを表示します。見落とし防止です。見落としよくない。また、メインタンクと想定されるキャラクターがゾーンを移動したときに、その時刻も表示します。

### ldonrunner console
EQBCSから送信されてきたものの、なんのことかわからなかったパケットの内容を表示しています。

### オートhidecモード
一定時間ごとに、強制的にNPCの死体をすべて消すモードがあります。これをオンにすると、Play状態にかかわらず、ldonrunnerが起動している間は一定時間ごとに死体を消します。
EQBCSに参加しているいずれかのキャラクターで、以下のコマンドを打つとオンオフできます。

```
/bc lrhidec on
/bc lrhidec off
```
消去する間隔は、settings.txtのPERIODIC_HIDE_CORPSE_INTERVALで設定できます。デフォルトは30秒です。

### バフに色をつける
settings.txtにて、以下のようにバフ名と色名の対応を設定すると、ldonrunnerのGUIに表示されるバフ名に色がつきます。色名は
http://www.science.smith.edu/dftwiki/images/3/3d/TkInterColorCharts.png
を参考にしてください。
```
BUFF_COLOR=Bottle of Shared Adventure IV/pale goldenrod
```


### ldonrunnerに認識させないキャラクターを設定する
ベンダーキャラなど、ldonrunnerに認識させたくないキャラクターは、settings.txtで設定してください。
```
IGNORE_CHARACTER = 名前
```

### マスタープランファイルのサンプル
pathフォルダに入っています。それぞれ、当該ゾーンの入口で実行するか、ゾーンの途中にいるときは、SeekHでヘッドを探索して、最も近いところから開始してください。

* hoha_long_stable.txt
  * HoHaを周回し続けるプランです。
* mira_mobcount.txt
  * MiragulのMobカウントのミッションを走破し、PoKに帰ってくるプランです。
* rujakianf_mobcount.txt
  * RujakianのMobカウントのミッションを走破し、PoKに帰ってくるプランです。
* codecay_xp.txt
  * Crypt of Decayの迷路と洞窟部分（Paffa部屋を除く）を巡回するプランです。
* codecay_xp_fullzone.txt
  * Crypt of Decayの全域（Paffa部屋を除く）を巡回するプランです。ハイプリーストのリングイベントをクリアするか、起動したあと一度ゾーンして、ハイプリースト関連のMobを消した状態で使用してください。
* dranik_hollowc.txt
  * Dranik's Hollow C(Inky Murkgliderが沸くゾーン）の入口から入って、Namedから最奥部まで行き、また入口近辺に戻ッてを繰り返すプランです。Con RedのEpic Mobはよけて通ります。
* dranik_sewerc.txt
  * Dranik's Sewer C(Dragorn Foremanが沸くゾーン）の入口から入って、a cunning dragorn(signetを出すmob)と、入り口側のukunのNamedまでを巡回するプランです。
* dranik_catacombc.txt
  * Dranik's Catacomb C(Elite Pixxt K`illigaが沸くゾーン）の、incidious dragornの位置からスタートし、それよりも奥方面を浅く巡回するプランです。入口からではありません。経路が短いので、ロングバージョンを作るかも。

# Author
Chibamax

# License
Macroquest2にあわせ、GPL v3とします。